有冇人活在夢中？

Sorry第一次開post 唔知開係咩台。

話說我好細個就好常發惡夢，而發惡夢嘅次數好頻密，講緊係一星期兩三次。
細細個發既都比較輕微，嚇醒好快會訓番，但最近四年好似越黎越嚴重。
岩岩開始嘅時候，我會夢到自己比人殺死，比人追殺，而殺我嘅人有時會我好親密嘅朋友或家人。而當我醒番嘅時候，我受傷/致命傷口係會痛，而我係好肯定冇嘢咬我或任何外來嘅刺激。
後來我發嘅夢越黎越長，時間線係以年為單位。
我會係夢中有完全唔同嘅人生，最長我試過過左5年。
而當我做完呢啲以恐怖終結嘅夢，我會嚇醒，然後精神會開始錯亂。
所謂嘅精神錯亂，即係我好似真係冇左五年。尋晚發生嘅事好似好耐以前嘅事，我會記得，但冇左切實嘅感覺。
到左最近一年，係我最嚴重嘅時候。我嘅夢除左長，仲有好多嘅連貫性。我指嘅連貫性除左指佢真係好似一段真嘅人生之外，仲同我現實極度相似。我會夢到我最好嘅朋友變左殺人犯，我屋企前面座山要撞過黎等等。以前雖然都會嚇醒，但甚少會半夜醒。但最近差唔多發親都醒，醒左我會極度恐懼，都開番燈我先可以慢慢入睡。
而最恐怖，係夢入面有兩個我。一個我係我自我意識，第二個「我」係夢入面嘅自我。「我」一直想捉走我，拉我入去好黑嘅地方，例如房，或冇人嘅街道。我有時會失去左身體嘅控制權，知道發生咩事但好似比人吞噬左。而「我」好似真係想我消失。
我醒番嘅感覺真係好似比人拎走左嘢，自我意識好唔穩。
而呢八年入面，我一直好少分得出現實同夢境，呢點亦我極度痛苦....

我同過幾個人傾過呢個問題，佢地會覺得好好笑，好好玩，同好誇張。
但真係好可怕，我甚至連平時都會有恐懼，諗到訓教雖然真係好攰好想訓，但又想再發惡夢，最驚會醒番已經唔係我，而係比「我」控制住。
後遺症係我成日會失神，大腦成日空白（朋友家人話）
我真係好痛苦，到底可以點擺脫？

多謝睇到呢度嘅你哋。

Push

Pish

咁樓主喺夢入面控制到幾多嘢？

多謝巴打回我

我係夢入面係另一個人生，係最近「我」出現之前我可以控制大部分嘅事，例如做下一啲決定

精神分裂

要睇心理醫生

多謝巴打回覆

其實我好耐之前都會諗過呢個問題，唔否認有呢個可能性。我已經諗唔起細個發生過嘅事，就算有都係好痛苦嘅回憶....即係話如果真係分裂，即係我好細個已經訓左？咁而家啲我係唔係我....？

多謝巴打回覆

其實我會外熱內冷嘅一個人，自己有咩事都唔會講，上嚟開post可能會極限...但真係好驚失去自己。

加一

幫唔到你 唯有祝福你可以無事

真係要睇 我都會俾夢困擾 不過情況輕微好多好多

多謝巴打
而家我成日都好壓抑

巴打睇醫生好番？

樓主細個有啲唔係咁好嘅經歷？

我最近呢一年都成日發夢，睡眠質素都好差，訓幾個鍾又醒下，又發夢
我自己覺得發夢好爽好似有兩次人生咁
但就愈訓愈少，跟住開始失眠
之後睇完中醫後睡眠質素好左好多
希望樓主有早日好返

的確係有唔快樂嘅童年

我從好細個已經係咁，細細個已經唔覺得快樂，因為都係好恐怖既內容。而家大左更加冇「爽」嘅感覺，有好夢就好似中左六合彩咁，好辛苦。
因為實際上好難形容比人聽，講左人地又覺得好誇張，令我慢慢唔想同人講……

有冇同屋企人講?
一係睇門診再寫紙轉介睇專科

伊藤潤二既長夢

我間唔中都有，發完夢訓醒唔肯定有無發生過，好影響情緒，以前有情緒病時影響得更加嚴重

唔可以因為外冷內熱而逃避，你呢啲好明顯都幾大問題，盡快就醫啦

冇啊，我只係同兩個朋友講過。
政府專科都等幾耐下，我可能會搵大專生心理輔導員。

伊藤潤二有呢個題材？
我一次夢到有人抓住我，話：「你唔存在」
個晚醒左天光先訓得番。

我一直冇睇係以為好多人都係咁……原來

長夢

其實我冇睇過，我係咪應該去睇下

要睇醫生加一
Between 不如試下寫夢日記
可能有幫助

我啲夢主要係比較寫實所以令我好混淆，樓主你會唔會心理上好多壓抑好多情緒無抒發，搵下醫生/社工傾下可能有幫助

好多夢都好可怕，我唔太願意記錄下來

好

可能係多重人格
細細個既創傷造成 有另一個你想原來既你消滅

我一諗到呢度手都震震地，當然唔希望真係有另一個人格存在，但如果真係有主人格，咁而家嘅我到底係咩呢？

樓主加油
不如試下食中藥或者睇睇精神科醫生 咁樣落去都唔係辦法 一直禁辛苦 會影響埋日常既野 唔好乜都唔做 覆加油啊！

樓主需要抒發情緒

但適合自己既方法唔係一時三刻搵到，加油

我好小事唔洗睇 但覺得你都係睇下好點 因為我無出現過人格被追殺
或者可以試下現實寫日記？咁起碼分到夢境同現實先

而家既你都係你 我係同緊你講緊野
但大家都係門外漢 始終比唔到咩實際建議你
而家最重要都係睇左醫生先

（我明發惡夢個種恐懼 真係唔會想記起 ）

點解好似睇過，之前有巴打話發夢會去另一個平行時空

不過講番正題。
塞翁失馬，焉知非福。
你比起普通人有更加神奇嘅經歷，
或者係屬於你嘅機遇呢？
如果唔係精神方面問題

我覺得你嘅問題係唔敢面對，
既然知道係夢，不如抱著博一博嘅諗法
唔係你死就係我亡

既來之，則安之
下次再發惡夢，俾多少少勇氣自己
一次唔得，就兩次，三次，四次
因為驚只會令自己仲驚

樓主比啲信心自己
有危必有機，
令佢化為你嘅機遇咪仲好
我都無辦法幫到你
只有靠自己勇敢面對！

睇哂
睇完樓主既經歷，諗起一套動漫
加速世界，世界入面十幾分鐘會等於現實一年

樓主或者試下寫日記，寫下夢中發生既事，同埋夢後現實中自己既變化，因為心理學上有種夢的解析學說

我都有少少似 但無樓主咁誇張
經常一起身個下覺得自己經歷左好多嘢咁
發緊夢時次次都好真實
無一次知自己發緊夢
但我次次個夢都好唔同 唔會連貫
之後起身個人累到好似未訓過咁
個腦暈陀陀

之後發覺訓之前會有預感
就訓著前個心會好亂 多數就會咁
就出去睇下電視 平伏下先訓
就多數無事

其實照咁睇你裂嘅機會都好大
你未必係原本嘅人格，但係你有能力成為主導人格，而且如果你原本嘅人格係傾向暴力嘅話，你其實一定要把持住主導權，即使你唔係主人都好 儘快就醫啦
btw 有冇諗過去講故台出文

真係好影響，好似驚緊啲唔存在嘅野，好驚連自我都失去。

寫現實嘅日記？好似可以一試
隨便夢嘅嚴重性，我可以分得出夢同現實。
好似前日夢到比「我」追殺，最後我向教授（真係我現實嘅教授）求救，「我」強行拉走我，最後我臨醒時咆哮一句：「我永遠不會放棄！！」
到底係點解呢...

好，我今日會番學睇下有冇呢方面嘅支援！
我男朋友都係咁同我講 佢話我冇事，我就係我。
尋晚都響度諗，如果我只係製造出黎，黎逃避一啲主人格唔願意面對嘅嘢，咁代唔代表我唔係本人？
後來我覺得... 我唔會有。
我意思係，我唔覺得自己脆弱到要逃避。
Sorry for 1999
但我相信自己係堅強人！

好罕有
建議你睇睇一本書
叫 夢與意識投射
利申 有少少研究

啱啱睇完隔離個神祕post再睇到樓主分享，令我好想建議樓主去搵個靈性老師解下夢

但作為讀過下心理學的巴打我都會建議你去搵個臨床心理學家/Counsellor 諮詢下先 (雖然我唔覺得香港有好多人識處理)
不斷重覆類似的夢好可能係因為童年發生的事未處理好

之前有朋友又係幾乎每晚都發夢夢見被熟人變成鬼/彊屍追殺然後扎醒。後來有位心理學巴問佢細個係咪被屋企某位女性侵犯過之後，佢就好似無再發惡夢了

我反而覺得好似inception （好似係呢個名）
當年我睇完，人家會話好難明，我係會明個套戲講緊乜，因為我就係咁。雖然冇夢中夢得咁嚴重，兩層對我黎講都幾常見下。
因為好多夢嘅內容我好抗拒提起，我會講嘅都係我接受到嘅，太痛苦我就唔想講了。

我係可以好開心去訓都會發惡夢
而尋日日頭發生過嘅事，對我黎講已經好遠了，冇左時間嘅概念。

雖然我覺得我唔係分裂，但我唔敢講到咁實。

我都係一個小作家，而大部分嘅零感都係由夢裡得黎的
但故仔大部分都係科幻+血腥，其實呢個問題都搞到我份人幾扭曲下...